【政壇MeToo】民建聯小花自爆遇性騷擾 FB貼相：已報警

鄧麗玲在Facebook上載一張附有報案編號的紙張，帖文中表示拒絕啞忍，更加上「已報警」、「不會啞忍」 、「不會退縮」、「絕不縱容性騷擾行為」及「metoo」的hastag，令人猜測對方是否遭遇性騷擾。
鄧麗玲其後接受《香港01》查詢時，進一步披露事件詳情。她透露自己是在去年8月左右展開在葵青地區的社區工作，其後在9月中，一名自稱街坊的男士聯絡鄧，稱希望約她見面。她本身以為是求助個案，便請對方透過微信或whatsapp與她溝通，他其後又再約對方食飯見面，但遭鄧麗玲拒絕，稱若有問題可以到辦事處求助。「後來佢add咗我wechat，話想追我，但我自己冇考慮呢啲嘢，就拒絕咗佢。」
其後該男子又屢次用沒有來電顯示的電話致電鄧麗玲，「試過一次打嚟叫我send張性感相比佢，我同佢講你已經係性騷擾緊我，請佢唔好再打來，」但到今天對方再次打來，內容猥瑣。她指對方在對話中問及自己穿什麼顏色的內褲，說話的語調亦頗為「奇怪」，「我都好大膽問佢做緊啲咩，佢就話對住我張相手淫。」她終究忍無可忍掛斷對方電話並隨即報警。

鄧麗玲坦言自己做地區工作，早有心理準備會面對類似事情，但沒想過會這麼猖狂，她坦言類似事情「冇得擔心」，只能學習保護自己。她表示之前接到電話時亦因覺得羞恥而沒有向其他人公開，同時亦不希望予人感覺「搏宣傳」，今次公開事件希望能有更多人關注相關議題。她指事情發生後，青年民建聯主席顏汶羽亦有致電慰問自己。

好靚女

屌 嚇左一嚇

#me

做得共匪，應接受共產黨的共妻文化

我而家先知係職場以外可以告性騷擾 ..

葵青街坊...

梗係啦屌

個相奸到

擺明勞資糾紛！比唔夠錢！去勞工署啦！

搵得你都係貪你去色誘班藍屍垃圾， 唔通真係睇你實力咩